白宮稱特朗普肯定會繼續凍結對世衛的撥款多30日

白宮發言人麥肯尼表示，總統特朗普肯定會繼續凍結對世衛的撥款最少多30日，強調美國納稅人的錢，不會給一個延遲發放信息、偏幫中國，以及令美國國民生命面對風險的機構。

對於特朗普去信世衛，警告如果不能夠在30日內作出重大改進，美國會永久停止撥款。麥肯尼接受傳媒訪問時說，信件發人深省，提到國家主席習近平在1月21日曾經向世衛施壓，要求不要將新型肺炎爆發形容為「緊急衛生狀況」，世衛在一日後就宣布，疫情並非國際關注的公共衛生事件。

白宮發言人麥肯尼表示，總統特朗普肯定會繼續凍結對世衛的撥款最少多30日，強調美國納稅人的錢，不會給一個延遲發放信息、偏幫中國，以及令美國國民生命面對風險的機構。

在北京，外交部發言人趙立堅說，美國任意對國際組織斷供或減資，是單邊主義行徑，違反自身國際義務，美國拿中國說事，在履行應該向世衛承擔的國際義務問題上推卸責任、討價還價，是打錯算盤、找錯對象。

Trump:

支那繼續打飛機啦

支那口交部d用詞好好笑

三十日後，譚得塞依然交唔到數。咁日後WHO冚家都要由總統房搬去支那同雞珍一齊生活

睇侵撚狗真係好撚爽

班歐豬醒未
就算無實際行動
連口交都唔敢，仲衰過個乜爽

其實中國特色社會主義都係得佢一個用緊
咁是否可定義為單邊主義？

侵識玩緊係趁機將慳番嚟呢舊錢，
投資返落去美國本土研究疫苗，然後大肆宣傳

美國內政，關佢咩事

趙春子有錢咪你上囉，美國就「應該」俾咁多，你中國就「應該」俾咁少？